%@Auteur: Victor-Emmanuel Dubau\par
\begin{myenumerate}
  \item Laurent part trois jours en voyage scolaire. Le premier
  jour, il utilise les deux tiers des photos de sa pellicule. Le
  lendemain, il utilise la moitié de ce {\emph{qui lui reste.}}
  Quelle fraction de pellicule reste-t-il pour le troisième jour ?
  \item Sébastien prend, pour se rendre au collège, un bus qui est
  toujours en retard. Samedi, il a attendu les trois quarts d'une
  demi-heure. Dimanche, il a attendu un quart de trois demi-heures.
  Lundi, il a regardé sa montre au bout d'un huitième d'heure, et
  un quart d'heure après il est monté dans le bus. Quel jour
  a-t-il attendu le moins ?
  \item Un rectangle a pour dimensions $\dfrac79$~m et $\dfrac{55}{72}$~m.
  Quelle est sa largeur ?
\end{myenumerate}